一名臺灣人對 不出來抗爭的和理非 之看法

RE:香港反送中運動集中串 11/18 #6869 整理 15:39 有學生家長哀求警察放過其子女

個人弱弱地說一下個人的微見，就眼下所見，

香港目前有的人:
●被中共的恐怖和暴力嚇壞了，
●被紅媒體導向錯誤的理解，
●吃花生看戲置身事外的人，
●擔心支持示威者損害企業經濟利益的人，
●絕對相信中共香港是正確無誤的人，
●已經完全放棄打算離開中共香港的人，
●怕轉變的人，
●etc...

雖然無法說哪部分的人最多，但目前個人感覺上最容易獲得即時戰力/當刻支援的應該是「被中共的恐怖和暴力嚇壞了」的人們；

那些人，個人認為是怕站出來後，即使抗爭失敗當刻沒被逮捕，仍然會被秋後算帳，而那個秋後算帳的對象並不限於他本人，包括他的親人、朋友等，
加上之前種種「抗爭者被自殺」的新聞，更是嚇怕了這群人；

老實說，如果要歸類的話，我恐怕也是這群人吧，擔心說出「正確的話語」而「被自殺」的人，
畢竟不是所有人都有這種「豁出去」的心態和決心，有的人認為當下家人的價值比其他事物都重要，就像有的人認為這場為香港、人民、自己日後子孫的幸福的抗爭比任何事都重要。

他們只是還差一點，差一點兒就能激起那個抗爭的心。
雖然這只是漂亮的話，但現在情況已經「不是多你一人不多，少你一個人不少」，而是「就差你這一人/我們就在等你這一人」了。

我們無法責怪那些沒站出來的人，因他們珍重的事物、他們放在第一位的事物與這場抗爭的抗爭者們不同。

但是有一點必須要理解，就是
沒參與這場抗爭的你，或許此時此刻不會被抓個正著，但日後必定會活在禁言禁評有話說不得的恐怖之中，並只能在這恐怖中苟且偷生。
日後你可能就連想和最親的家人談話也要小心翼翼，因家人可能會為了信譽評分而把你的話告知中共；
你可能在網上發了一條好笑的片子，但被人惡意硬屈成詆毀中共而被捕；
你可能在和朋友知己到咖啡室喝咖啡，然後被突然衝進來的不知名人士抓走，你打算舉起手機拍攝這一切然而你也一拼被抓走...

你不參與這場你能做點兒甚麼的抗爭，雖然不會有人責怪你，但你必須有將會發生上述一切不公都不能做點甚麼的覺悟！
如果你想幫忙又不知如何幫，只要簡單地問一下「有甚麼我能幫上忙的?」就可，他們會很慷慨地告訴你，即使是沒甚麼過人本領的你都能幫得上忙的事情。

以上這些也是我要對自己要說的話；
請問有甚麼是不是香港人的我都能幫上的?

自推十連

自推十連 2/10

推

自推十連 3/10

自推十連 4/10

自推十連 5/10

自推十連 6/10

自推十連 7/10

自推十連 8/10

自推十連 9/10

自推十連 10/10

P牌推唔到上去 唔該幫推